%@metapost:6parallelesexo68.mp
\compo{1}{6parallelesexo68}{1}{%
  \begin{myenumerate}
    \item La figure ci-contre est à main levée. On souhaite la
      reproduire. Les points $A$ et $B$ sont déjà placés
      ci-dessous. Termine la figure.
    \item On note \ding{172} le segment $[AB]$, \ding{173} le segment
      $[BC]$ et \ding{174} le segment $[CD]$. Poursuis la construction
      en spirale en respectant la {\em séquence} \ding{172} -
      \ding{173} - \ding{174} - \ding{172} - \ding{173} - \ding{174} -
      \ldots
  \end{myenumerate}
}
\[\includegraphics{6parallelesexo68-2}\]